辭職警：有人開第一槍，對佢哋嚟講，係一個鼓勵

【抗暴之戰】高層包庇失控下屬 辭職警大爆同袍期待實彈射人

阿輝（化名）離開校園便投考警隊，談不上有理想和抱負，「純粹想搵工，所以我做住先」，一做便做了六年。自詡是一名「黃絲」，沒主動公開政治立場，否則或會遭「除毒瘤」般遭同袍排擠和杯葛。直至7.21這轉淚點，赤裸裸的無警時份，使他無法昧著良心同流合污。

他沒料到警隊越趨腐化，就連最基本的身份證明也拒絕執行。阿輝直言，「冇warrant卡，冇膊頭no.，再蒙埋面，無論做咗啲咩，都好似無人知咁」。他指每名身穿制服的警員，膊頭位置均須展示警員編號；便衣警亦須展示委任證，「理論上係一定要show出嚟」，但大部份警員為防起底，故意摺起膊頭的編號、或將委任證反轉擺放等。他指這些所作所為全獲高層默許，「所有辨認身份嘅方法都冇咗，佢哋更加放膽去使用武力」。

由默許違規，到後來前線警如脫韁野馬般不受控制。他以北角打人為例，疑似福建幫襲擊市民後拿著武器周圍走，更多次在警方視線範圍出現，但警員卻視若無睹，「某啲高層都有鬧，話點解唔拉咗嗰班人」。儘管冷氣房的高層有微言，但拘捕與否，只能由當刻前線警或指揮官決定，命令更未必能立即轉達到前線。

此外，阿輝不諱言，部份個性較衝動或情緒較易激動的警員在執勤期間，「就算上級嗌佢都好，佢哋都聽唔到或者直頭唔理」，如上級指令不可衝入商場，但有些人依然故我，擅自離隊，其餘同袍惟有「捆綁式」與他們共同進退，「冇得放棄佢一個，由佢自己入去搏命」，往往因而造成混亂。那些衝動警事後亦不會被罰，上級最多只作出勸誡，「講聲『下次唔好喇，唔好落單呀。』」

警隊高層每天在四時記者會上維護或偏袒前線警員的失控行為，包括明明防暴警故意撞人但卻指雙方也應該有禮、故意阻撓記者採訪解讀為個別記者不合作、即使交通警駕電單車衝向市民亦毋須停職調查等；前線警員更慣性以「曱甴」侮辱市民，但警民關係主任竟說：「曱甴喺正面去睇，係咪好有生命力呢？」。對於高層護航，阿輝透露，不少警員眼見獲高層力撐，令他們更合理化自己的行為，甚至越來越大膽；他本人甚少看記者會內容，但同袍之間會在WhatsApp互相分享某些對答，「辭咗職之後睇到更加反感。」

半年以來，被捕人數超過6,000人，檢控卻不足兩成。阿輝指不少被捕者只是在現場「食花生、睇戲」，很多只是街坊，「有啲係阿叔、阿嬸，著住拖鞋、短褲睇戲，都照拉」，他說濫捕是為了「等拘捕數字多啲，令到和理非少啲出來，想做阻嚇作用。」

以為7.21已是崩壞至極，但後來的8.31、10.1，及最近包圍中大和理大一役，阿輝直言濫權濫捕的情況更嚴重。他指10.1「嗰一槍係完全冇必要，始終嗰一粒子彈打咗落去，無事無幹就還好，如果有事真係死咗，你良心過唔過意得去先？」該名年輕示威者最終沒事，他認為是不幸之中的大幸。他透露，警隊在開槍事件後訂立指引，一旦遭示威者圍攻而感到生命有威脅時，便可開槍。

「有人開第一槍，對佢哋嚟講，係一個鼓勵。」阿輝不諱言，眼見開實彈亦毫無後果，部份警員蠢蠢欲動有人開咗個頭，「因為始終成個警察生涯，未必會畀佢哋用嗰支槍真係實際上打落一個活生生嘅人身上。」

都話有良心既一早辭職走咗
留得喺度 邊會有白警

仲有 捉得多 無人驚過

傻閪先驚

而家仲做緊警察嘅都係仆街

所以其實如果我哋呢邊有人開槍，對我地都係一種鼓勵，香港人要有心態應該係咁

呢世都唔原諒班狗

Push

破窗效應，係心理反應，根本人人都有
你有時對家亦有，係睇下邊個破得夠大夠快

所以你地仲集中選舉同集會？

Why not both?

有嗎？

冇

呢個真
良心法官都一早走哂
點會容許自己成為邪惡政權劊子手
除左警甴之外
法官都冇一個係無辜

你唔去?

你覺得我有無？

有嗎?

老豆搵仔冇白警爆料,佢地邊有咁快起到人全家出來
就算黑警搜集目標資料都要做下野博信任

其實染咗血，成個警隊已經受污染半玩撚完。
下半部探戈會係抗爭者收拾警察，亦都係我所講既墨西哥化。
再咁落去到最後會係警隊潰散（無人想無啦啦熄機，亦都係點解無咗行 Beat，每次巡邏就係買生死籌）
另外鬼祟化當差，因為只要屋企人當差被公開就自然會被排擠。
呢點全部係林鄭月娥引起，成對警隊係佢個臭閪下面玩撚完。

因為始終成個警察生涯，未必會畀佢哋用嗰支槍真係實際上打落一個活生生嘅人身上。

其實係，班狗根本中二病+英雄主義
原本一個老差骨做咗咁多年都係抄咗牌捉吓人打交，而家有機會晚晚出嚟燒槍，當正自己美軍打恐怖分子，又唔會有咩生命危險，都咪話唔爽

見佢哋拎住支胡椒球槍亂鳩咁射，好似打war game打機咁，成日話打曱甴，已經唔當示威者係人好耐

*抄吓牌

殺人兇手 強姦犯
呢一世唔會原諒黑警

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

要清算班仆街

破鬼咩
破得快？ 割得快就真

12.29 愛丁堡
12.31 和你拖
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖

中環pepe專門店=人血饅頭

未來新潮文

狗隊高層有黃

有人嘗試行刺，可惜唔成功

話唔定就係呢位辭職警

所以關家榮全家都唔可以放過，日日追擊
同返佢地講，亂開槍大把私刑等緊佢地

自保

721 唔見人

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

左膠: 前線好多黃

剩番既都係一班為錢
去幫共匪打壓香港人爭取民主
一班不折不扣既賣港賊

d 曱甴仔點做
d 曱甴大佬都會包疪
出黎鳩up 當兜左

黑警陷家剷！

咪係，講到高層都係白警咁
Condom仔仲on99咁

一步一步由612開始愈走愈錯
佢地指揮官控制唔到前線狗唯有死攬
但前線班毅進仔淨係識愈做愈錯
香港人一世都唔會原諒佢地

Tvb 班洗地狗成日都話tvb 前線好撚黃

真香港警察 希望重整警隊後 呀輝可以再次投入警隊為市民服務 白警需要你

見到左膠話要滲透狗隊 我真係笑到仆街

都話唔洗搵白警
有良心一早走左

只要場運動一玩完
我地就面臨清算
而班仆街狗係一d後果都唔洗負
所以我地唔可以放棄分化

尊重辭職警

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

蘇義士買軍火即刻變黑警

新圖

_ _前線好多黃，係高層藍。

個條賤種左膠前兩日被我屌到潛撚左
仲攞尾彩話 「唔一定要覆我」

辭職警wor

咁請問破窗之後要捉鬼係咩心理反應?
連登捉鬼症候群?

比下D女人睇 佢地老公幾無恥

跟著下半場就係佢地俾人報復 仲會累埋屋企人

墨西哥班差佬有冇連埋家人俾人虐殺埋

受訪者有良心 受訪者辭左職
咪進一步印證左有良心就會辭職

AR15

Tvb 前線好撚黃
係黃淑明同袁志偉仆街

但兩條友可以24-7 一年365日無休息咁全天候mon 實
講出黎都唔信啦

成篇文一啲新嘅 information 都無
全都都係見晒街嘅新聞
有乜用

你咁樣講 叫班幫tvb 作家洗地既撚樣情何以堪

你估佢唔知 依d 撚人家庭唔應該係依個世界上生存

其餘同袍惟有「捆綁式」與他們共同進退，「冇得放棄佢一個，由佢自己入去搏命」

藉口黎啫，即係佢地都想衝入去

都未撚開到
未撚射中過一隻黑警

唔係黃 係做戲都唔識做

警甴就算臭朵 最多俾人鄙視杯葛
始乎香港平民無武器

再勇敢d，喺民間記者會同大家分享

我地破咗窗架喎
大窩口割狗頸手足無人記得

從來無白警
只有企出黎篤黑警嘅人先係白警

打人有錢收，殺人無後果，還有人包庇，怎會不變為極端暴力恐怖分子？

屌 我夠話呢條「白警」靠嚇話好快隻隻狗都開真槍

施sir
結果比班狗砌cp

撳錯咗負皮 sor

我都自膠左睇錯野

算啦有槍拎都冇人要

會俾位中共入
會激嬲共產黨

有無條片 想睇返

俾人搜到有槍都即刻割晒啦，仲講開槍增加士氣

最恐怖就係對家明明想開槍打死你，香港人就班到槍都唔敢認

只要有一隻狗落單俾人監生打死，市民先會認同，打死冒警既object係有必要性。

係

唔係白警 係鬼
做得鬼
一係睇唔過眼
一係想事後爆料清上司升職

無白警篤灰，老豆搵仔邊到黎

成篇野唔駛你講日日係街都睇得好清楚

督灰既唔係白警
只係督完同袍灰
自己既資料就唔會被公開
係自保
冇一隻狗係無辜

有就有
唔洗你講出黎

唔一定
有d 係先篤人自保
姐係真人版game theory

好快有遲早，等緊人人一技槍去打仗，香港只有打仗先有出路重新洗牌

up

講係咁講
不過對家已經玩左暗殺幾個月
我地都仲迷失緊係理性當中

去到冇其他辦法既時候，自私既人唔見棺材唔流眼淚，放諸四海皆準。

好多人一早咁覺得，只係無勇氣、無門路

點都一定有，只不過係數量極少咁解，因為朋友親身經歷過

係我角度黎講 做得政府工都係無一個無辜
試諗下 無人做政府工 政府一定跪低
試下向身邊做緊政府既傳下呢個訊息 叫佢地盡快離職
相信以佢地既學識 搵個份差唔多人工既唔難

當初火魔法咪又係咁，睇下依家有邊個割?
不過其實都係因為破窗同果樣野容唔容易普及姐，槍係技術樹最高級嘅野，所以...

推

香港警隊 香港之恥

邊個係施sir

篤灰就係白警？
係人渣黑警咋

嗰啲叫自私警，唔係白警。如果老豆唔係應承會唔po督灰狗啲資料，你覺得有幾多會願意犧牲自己阿。

蠢蠢欲動

前督察起底暗角七警反判囚 獄中首回信

無曬白警啦依家

一世番唔到身既工
可憐

依家先知有咁既事

佢地屌得好爽喎
有幾可憐呀

叫咗啲細嘅唔好輪姦架啦，下次唔好啦。

將軍澳嗰陣時拋部單車落嚟，對我來講好鼓舞
呢個係我畢生嘅志願成為空降兵。

轉淚點？ 轉捩點？

篤鳩自己唔鐘意既保平安咋 你以為白啦 同埋老老77係咪真都唔知啦 扔咁多上去 一個麻包袋都唔見有

其實黃法官放左好多嫁

連登仔第一個反應： 便衣殺人 肯定係鬼

示威者贏佢贏
黑警贏佢都贏
篤灰黑警係大贏家

他說濫捕是為了「等拘捕數字多啲，令到和理非少啲出來，想做阻嚇作用。」

所以千期唔好俾佢地嚇到
如果唔係唔地以為自己好醒

唔包庇咪攬炒囉
冷氣房果班不知幾想下面班狗失控
上面叫你打,你又可以照做
下面失控又又唔關你事

所以未來只會越黑暗

根本白警冇可能接受到自己既工作係咁樣濫用職權

所以一定今次要追究到底
今次失敗以後佢地大晒

究竟佢地老母個臭閪比狗屌到幾爛先可以生到呢三萬隻賤種出黎

算鳩數啦
呢個時候先黎出篇文話重有白警
其心可誅

全黑

良心法官邊度駛走
處理Constitutional and Administrative Law果啲就話有釋法隻無形黑手姐
審刑事案果班官基本上點判 政府同中共都控制唔到 唯一制衡就係上級法院 有良心果啲更加應該守個法官位做到強制退休為止啦

江狗自己都咁講

睇黎佢同你有好大仇口，去到邊都見你post呢啲圖

希望佢不得好死

無論點愈多狗隻互相篤魁對我地黎講都係好事
如果叫聲「白警」就鼓勵到佢地多啲篤魁又無乜損失 到清算時燒唔燒到佢就另一回事啦

不過咁耐以黎都未試過有「白警」事先將行動細節流出 相反海關入境同消防都試過有行動上嘅堅料事先流出 究竟係狗隊保密做得好定係所謂「白警」只係傳說黎呢

其實所謂白警「爆料」有幾多真係有戰略或者清算價值啊? 暫時爆親都係啲啊媽係女人嘅料

都係個句 有第一個狗死 就會有第二個

宜家班狗根本心理唔成熟，冇用槍械嘅應有紀律，當自己玩GTA咁

蘋果拎得呢d報導係唔係應該保送爆料者去聽證會？

佢唔係白警
如果係白警係應該繼續留係入面 流出內部資料爆大鑊

依家完全見唔到
即係 白警係唔存在

擺明所謂白警都只係安排好嘅PR SHOW

「嗰一槍係完全冇必要，始終嗰一粒子彈打咗落去，無事無幹就還好，如果有事真係死咗，你良心過唔過意得去先？」

開槍擺明想攞人命，又點會過意唔去，都已經當殺人唔係一回事

我識呢條友 早就起咗佢底啦
你估我又好想彈出嚟周圍貼圖咩

「12.25」新城市左膠阻人救人

喺現有的法律框架之下
法官看似權力好大
但實際權力好細
總唔可能有犯法但判無罪
喺民主政權之下 法官依法判案係合理
但喺獨裁政權之下 依法判案只會成為政權的幫兇
不過以上講的野同你所講的無關
講返正題
我提倡「法官冇一個係無辜」係希望能夠剝奪法庭的認受性
咩係認受性？ 就係香港人仲支唔支持法庭
呢d「良心法官」的出發點可能係好
但佢實際效果一邊傷害我地(審判義士)
一邊維護緊法庭的認受性
呢點對我地好不利
因為如果法庭仍然有認受性
我地好難對法官出手
變左法官可以繼續傷害我地
相反 如果法庭得唔到香港人支持
咁我地可以做的事就多好多
而且我地希望良心白警會發聲指責黑警的時候
點解我地又會放過「良心法官」 唔會期望「良心法官」指責紅官？
咁比起佢地繼續沉默地審判更加有效

鬼唔望佢地TK
成班警察連枝槍都撚唔掂

仲大大聲屌返你做咩要自己攬上身咁戇鳩，spin幾黑警咪幾好

冇衝突，可以一齊做， 寸土必爭

實際上有無？

你肯做就有

咁樣係一個鼓勵黎
N年前咁樣入浩園，香港會傷感

今時今日再有咁既畫面，我信呢一代人一定會拍手掌拍到手骹都甩

一陣又話有槍是鬼，咩都係鬼……不了(

咁樣係唔啱嫁

借一借位 最新差35000 人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

#776 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇人地幾緊張 大家幫幫手 30/12 截數 最後3日

辭職先當白警

繼續留低都仲係幫凶

一班恐怖分子

阻膠必須追擊

所以成撚日話靜靜雞果d真係好on9
破窗效應
你對狗做左d咩一定要將個畫面放大先可以鼓勵到其他人做

只差一點點

好簡單over my dead body on9成咁，根本成個法庭都唔應該支持

所以要成個局清算

Show number 已經解決好多問題啦，扮咩呀？

半年仲邊有白

true 到唔true 啦三權都係打壓市民

有險可守係笑話

條友係咪自殺咗

咁如果有人插佢地一刀呢⋯⋯

同當年迷你龍被狙擊有得揮

呢班垃圾幾時先送去堆田區

算吧啦，佢個兩個仆街女仲肥肥白白，行得走得，都不知幾精靈

咪FF啦
12月啦
我未睇見過有單呢D新聞囉

期待 手足既努力

黨鐵前線好黃

阻膠=便衣狗

成班垃圾低能狗

仲未有尼位英雄資料

岩

唔好洗白喇
由上至下無一個係無辜
唔好講咩前線不受控
唔受控就炒撚咗佢

好多的士佬聽到話去紀律部隊宿舍都拒載，驚出唔番嚟

黑警一定要死全家

開左，miss左，要改善

香港人報仇

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

WE SHALL NEVER SURRENDER

越亂捉我地人就越多
吹呀 香港人打不死
不麻木 不妥協

呀輝
你如果睇到的話 想向你致敬
良心唔係人人都有 你有之餘亦經得起金錢同權力的誘惑

辭職警最撚垃圾怕事，係我就著撚住套制服邀全球開記招公開所有黑警惡行，再要求icac高調介入調查，再去美領申請疪護，辭左職先講野撚有用咩，咁撚樣仲分分鐘做英雄，好撚過抬唔起頭做人，大把工請怕條毛

我覺得有啲on9狗會每次出勤都要拉到人為止 甚至會有career arrests為榮

Agree

6 7 月都算
9月尾仲咁